<?xml version="1.0" encoding = "utf-8" ?>
<root>
    <motto>河流之所以能够到达目的地，是因为它懂得怎样避开障碍。</motto>
    <motto>日出东海落西山，愁也一天，喜也一天；遇事不钻牛角尖，人也舒坦，心也舒坦。</motto>
    <motto>后悔是一种耗费精神的情绪，后悔是比损失更大的损失，比错误更大的错误，所以不要后悔。</motto>
    <motto>死亡教会人一切，如同考试之后公布的结果——虽然恍然大悟，但为时晚矣！</motto>
    <motto>每个人出生的时候都是原创，可悲的是很多人渐渐都成了盗版。</motto>
    <motto>每个人都有潜在的能量，只是很容易被习惯所掩盖，被时间所迷离，被惰性所消磨。</motto>
    <motto>把命运寄托在自己身上，这是这个世界上最美妙的心思。为此努力，拼搏，不舍昼夜。</motto>
    <motto>每个人的内心都充满了魔鬼，学会控制他。</motto>
    <motto>如果你还认为自己还年轻，还可以蹉跎岁月的话，你终将一事无成，老来叹息。</motto>
    <motto>在实现理想的路途中，必须排除一切干扰，特别是要看清那些美丽的诱惑。</motto>
    <motto>忍一时之气，免百日之忧。</motto>
    <motto>信心、毅力、勇气三者具备，则天下没有做不成的事。</motto>
    <motto>改变自己是自救，影响别人是救人。</motto>
    <motto>当你感到无助的时候，还有一种坚实的力量可以依靠，那就是你自己。</motto>
    <motto>想过去是杂念，想未来是妄想，最好把握当下时刻。</motto>
    <motto>幸福不在得到多，而在计较少。</motto>
    <motto>改变别人，不如先改变自己。</motto>
    <motto>一个人能走多远，要看他有谁同行；一个人有多优秀，要看他有谁指点；一个人有多成功，要看他有谁相伴。</motto>
    <motto>同样的一瓶饮料，便利店里块钱，五星饭店里块，很多的时候，一个人的价值取决于所在的位置。</motto>
    <motto>忙碌是一种幸福，让我们没时间体会痛苦；奔波是一种快乐，让我们真实地感受生活；疲惫是一种享受，让我们无暇空虚。</motto>
    <motto>就算不快乐也不要皱眉，因为你永远不知道谁会爱上你的笑容。</motto>
    <motto>无论你觉得自己多么的不幸，永远有人比你更加不幸。</motto>
    <motto>失败的是事，绝不应是人。</motto>
    <motto>自己打败自己是最可悲的失败，自己战胜自己是最可贵的胜利。</motto>
    <motto>失败只有一种，那就是半途而废。</motto>
    <motto>为了不让生活留下遗憾和后悔，我们应该尽可能抓住一切改变生活的机会。</motto>
    <motto>没有承受困难的能力，就没有希望了。</motto>
    <motto>实现自己既定的目标，必须能耐得住寂寞单干。</motto>
    <motto>从来不跌倒不算光彩，每次跌倒后能再站起来，才是最大的荣耀。</motto>
    <motto>有压力，但不会被压垮；迷茫，但永不绝望。</motto>
    <motto>我们最值得自豪的不在于从不跌倒，而在于每次跌倒之后都爬起来。</motto>
    <motto>当你无法从一楼蹦到三楼时，不要忘记走楼梯。</motto>
    <motto>要记住伟大的成功往往不是一蹴而就的，必须学会分解你的目标，逐步实施。</motto>
    <motto>没有播种，何来收获；没有辛苦，何来成功；没有磨难，何来荣耀；没有挫折，何来辉煌。</motto>
    <motto>相信就是强大，怀疑只会抑制能力，而信仰就是力量。</motto>
    <motto>不论你在什么时候开始，重要的是开始之后就不要停止。</motto>
    <motto>让我们将事前的忧虑，换为事前的思考和计划吧！</motto>
    <motto>做决定之前仔细考虑，一旦作了决定就要勇往直前、坚持到底。</motto>
    <motto>开始努力吧！在这个过程中你必须放弃很多东西，但你要明白它们都不是你最终想要的，你要相信在你成功以后，总有一天它们会再回来，而且比现在更美好！</motto>
    <motto>无论你觉得自己多么的了不起，也永远有人比你更强。</motto>
    <motto>失去金钱的人损失甚少，失去健康的人损失极多，失去勇气的人损失一切。</motto>
    <motto>成功的人是跟别人学习经验，失败的人只跟自己学习经验。</motto>
    <motto>目标的坚定是性格中最必要的力量源泉之一，也是成功的利器之一。没有它，天才会在矛盾无定的迷径中徒劳无功。</motto>
    <motto>失败只是暂时停止成功，假如我不能，我就一定要；假如我要，我就一定能！</motto>
    <motto>为了向别人、向世界证明自己而努力拼搏，而一旦你真的取得了成绩，才会明白：人无须向别人证明什么，只要你能超越自己。</motto>
    <motto>哪怕是最没有希望的事情，只要有一个勇敢者去坚持做，到最后就会拥有希望。</motto>
    <motto>没有哪种教育能及得上逆境。</motto>
    <motto>漂亮只能为别人提供眼福，却不一定换到幸福。</motto>
    <motto>付出真心，才会得到真心，却可能伤的彻底；保持距离，才能保护自己，却注定永远寂寞。</motto>
    <motto>有时候，不是对方不在乎你，而是你把对方看的太重。</motto>
    <motto>人生最精彩的不是实现梦想的瞬间，而是坚持梦想的过程。</motto>
    <motto>人之所以活得累，是因为放不下架子，撕不开面子，解不开情节。</motto>
    <motto>微小的幸福就在身边，容易满足就是天堂。</motto>
    <motto>年轻时候，拍下许多照片，摆在客厅给别人看；等到老了，才明白照片是拍给自己看的。</motto>
    <motto>试金可以用火，试女人可以用金，试男人可以用女人。</motto>
    <motto>生命是属于你的，你应该根据自己的愿望去生活。</motto>
    <motto>那些尝试去做某事却失败的人，比那些什么也不尝试做却成功的人不知要好上多少。</motto>
    <motto>你想成为幸福的人吗？但愿你首先学会吃得起苦。</motto>
    <motto>懦弱的人只会裹足不前，莽撞的人只能引为烧身，只有真正勇敢的人才能所向披靡。</motto>
    <motto>梯子的梯阶从来不是用来搁脚的，它只是让人们的脚放上一段时间，以便让别一只脚能够再往上登。</motto>
    <motto>不管多么险峻的高山，总是为不畏艰难的人留下一条攀登的路。</motto>
    <motto>不经巨大的困难，不会有伟大的事业。</motto>
    <motto>聪明出于勤奋，天才在于积累。</motto>
    <motto>聪明的人有长的耳朵和短的舌头。</motto>
    <motto>对自己不满是任何真正有才能的人的根本特征之一。</motto>
    <motto>机会只留给有准备的人。</motto>
    <motto>驾驭命运的舵是奋斗。</motto>
    <motto>不抱有一丝幻想，不放弃一点机会，不停止一日努力。</motto>
    <motto>如果你想攀登高峰，切莫把彩虹当作梯子。</motto>
    <motto>胸无大志，枉活一世。</motto>
    <motto>志不立，天下无可成之事。</motto>
    <motto>生活比你想象的要容易得多，只要学会接受那些不可接受的，放弃那些不愿放弃的，容忍那些不可容忍的。</motto>
    <motto>生活中最基本的技巧是交流，最可依赖的品质是耐心，最糟糕的行为是抱怨，最易见效的努力是从自己做起。</motto>
    <motto>高峰只对攀登它而不是仰望它的人来说才有真正意义。</motto>
    <motto>这个世界并不是掌握在那些嘲笑者的手中，而恰恰掌握在能够经受得住嘲笑与批评忍不断往前走的人手中。</motto>
    <motto>栽种思想，成就行为；栽种行为，成就习惯；栽种习惯，成就性格；栽种性格，成就命运。</motto>
    <motto>花盆里长不出苍松，鸟笼里飞不出雄鹰。</motto>
    <motto>挫折其实就是迈向成功所应缴的学费。</motto>
    <motto>伟大的事业不是靠力气、速度和身体的敏捷完成的，而是靠性格、意志和知识的力量完成的。</motto>
    <motto>最重要的就是不要去看远方模糊的，而要做手边清楚的事。</motto>
    <motto>在真实的生命里，每桩伟业都由信心开始，并由信心跨出第一步。</motto>
    <motto>在人生的大海中，我们虽然不能把握风的大小，却可以调整帆的方向。</motto>
    <motto>在泪水中浸泡过的微笑最灿烂，从迷惘中走出来的灵魂最清醒。</motto>
    <motto>每一个人都拥有生命，但并非每个人都懂得生命，乃至于珍惜生命。不了解生命的人，生命对他来说，是一种惩罚。</motto>
    <motto>创造机会的人是勇者，等待机会的人是愚者。</motto>
    <motto>生命不止需要长度，更需要宽度。</motto>
    <motto>别人能做到的事，我也能做到。</motto>
    <motto>你比那些躺在坟墓里的人都有希望。</motto>
    <motto>时刻都在心里认为自己是一个优秀的人，那么你做的事情也会因此而优秀。</motto>
    <motto>再困难的事情，你一去做便不再困难了。</motto>
    <motto>当你坚持不住的时候，再坚持一下！</motto>
    <motto>天下最悲哀的人莫过于，本身没有足以炫耀的优点，却又将其可怜的自卑感，以令人生厌的自大、自夸来掩饰。</motto>
    <motto>你以什么样的心态去面对生活，你就会收获什么样的心情！你笑，全世界都跟你笑；你哭，全世界只有你一个人哭。</motto>
    <motto>这个城市没有草长莺飞的传说，它永远活在现实里面，快速的鼓点，匆忙的身影，麻木的眼神，虚假的笑容，而我正在被同化。</motto>
    <motto>用强烈欲望作为达成梦想的后盾，使欲望变得狂热，让它成为你脑中最重要的一件事。</motto>
    <motto>不要在你的智慧中夹杂着傲慢。不要使你的谦虚心缺乏智慧。</motto>
    <motto>一个人有钱没钱不一定，但如果这个人没有了梦想，这个人穷定了。</motto>
    <motto>人生没有十全十美，如果你发现错了，重新再来，别人不原谅你，你可以自己原谅自己。千万不要用一个错误去掩盖另一个错误。</motto>
    <motto>已经失去的不妨让它失去，至少不再耽于等待。</motto>
    <motto>你在一生中，可以有所作为的时候只有一次，那就是现在，然而，许多人却在悔恨过去和担忧未来之中浪费了大好时光。</motto>
    <motto>面对失败和挫折一笑而过，是一种乐观自信；面对误解和仇恨一笑而过，是一种坦然宽容；面对烦恼和忧愁一笑而过，是一种平和释然。</motto>
</root>